{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Quelle est la blessure la plus courante dans le football américain ?",
            "TrueAnswer": "Commotion cérébrale",
            "FalseAnswer": [
              "Fracture",
              "Entorse",
              "Tendinite"
            ],
            "Explication": "Les commotions cérébrales surviennent souvent à la suite de collisions à haute intensité. Elles peuvent avoir des effets à long terme sur la santé cérébrale et les fonctions cognitives."
          },
          {
            "Question": "Quel nutriment est essentiel pour la récupération musculaire après l'exercice ?",
            "TrueAnswer": "Protéine",
            "FalseAnswer": [
              "Fer",
              "Vitamine C",
              "Calcium"
            ],
            "Explication": "Les protéines aident à réparer et reconstruire les muscles après l'activité physique. Elles favorisent la croissance musculaire et réduisent les courbatures musculaires."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour une transpiration excessive pendant l'activité physique ?",
            "TrueAnswer": "Hyperhidrose",
            "FalseAnswer": [
              "Hypoglycémie",
              "Hypertension",
              "Hypothermie"
            ],
            "Explication": "L'hyperhidrose peut affecter les athlètes, provoquant un inconfort et ayant un impact sur les performances. Une hydratation adéquate et le choix de vêtements peuvent aider à la gérer."
          },
          {
            "Question": "Quel est le moment idéal pour s'étirer après l'entraînement ?",
            "TrueAnswer": "Après l'exercice",
            "FalseAnswer": [
              "Avant l'exercice",
              "Pendant l'exercice",
              "À des moments aléatoires"
            ],
            "Explication": "S'étirer après l'exercice aide à améliorer la souplesse, à réduire la tension musculaire et à diminuer le risque de blessures pendant l'activité physique."
          },
          {
            "Question": "Quel sport est associé au terme 'genou du coureur' ?",
            "TrueAnswer": "La course à pied",
            "FalseAnswer": [
              "Le cyclisme",
              "La natation",
              "Le tennis"
            ],
            "Explication": "Le genou du coureur, ou syndrome fémoropatellaire, est une blessure courante chez les coureurs en raison du stress répétitif sur l'articulation du genou."
          },
          {
            "Question": "Quel rôle joue le ligament croisé antérieur (ACL) dans les blessures liées au sport ?",
            "TrueAnswer": "Stabiliser le genou",
            "FalseAnswer": [
              "Soutenir la cheville",
              "Protéger la hanche",
              "Stabiliser le coude"
            ],
            "Explication": "Le ligament croisé antérieur (ACL) contribue à stabiliser le genou, et les blessures à celui-ci nécessitent souvent une intervention chirurgicale et une rééducation extensive."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la stratégie d'hydratation recommandée pour les athlètes d'endurance ?",
            "TrueAnswer": "Une prise régulière de liquides",
            "FalseAnswer": [
              "Déshydratation avant l'exercice",
              "Boire de grandes quantités à la fois",
              "S'hydrater uniquement après l'activité"
            ],
            "Explication": "Les athlètes d'endurance devraient maintenir une prise régulière de liquides pendant l'entraînement et les compétitions pour prévenir la déshydratation et maintenir des niveaux de performance."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe musculaire est couramment tendu chez les lanceurs de baseball ?",
            "TrueAnswer": "La coiffe des rotateurs",
            "FalseAnswer": [
              "Quadriceps",
              "Ischio-jambiers",
              "Fessiers"
            ],
            "Explication": "Le mouvement de lancer répétitif exerce une pression sur la coiffe des rotateurs, entraînant souvent des blessures par surutilisation et nécessitant une rééducation attentive."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la durée idéale de l'échauffement d'un athlète avant l'entraînement ou la compétition ?",
            "TrueAnswer": "15-20 minutes",
            "FalseAnswer": [
              "5 minutes",
              "30 minutes",
              "1 heure"
            ],
            "Explication": "Un échauffement de 15 à 20 minutes permet d'augmenter progressivement le rythme cardiaque, la température corporelle et le flux sanguin, préparant le corps à l'activité."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la cause la plus courante des entorses de la cheville chez les athlètes ?",
            "TrueAnswer": "Inversion",
            "FalseAnswer": [
              "Éversion",
              "Flexion plantaire",
              "Dorsiflexion"
            ],
            "Explication": "Les entorses de la cheville par inversion se produisent lorsque le pied roule vers l'intérieur, sollicitant les ligaments externes. Une rééducation appropriée est cruciale pour prévenir les entorses récurrentes."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}